侵侵幕僚：如果以為多採購幾樣產品，就能繼續竊取知識產權，那就誤判形勢

特朗普：如中國再報復 徵稅貨值將增至4500億美元 幕僚：中國低估總統決心

路透社報道，美國總統特朗普的貿易事務顧問納瓦羅（Peter Navarro）周二（6月19日）表示，中國低估了特朗普的決心，如果中方不改變其「掠奪式」貿易方式，美國將會徵收更多關稅。

北京方面指責美國「極度施壓並進行勒索」，誓言將給予回擊。

美方早前決定對 500 億美元從中國進口商品加徵 25% 關稅，表示旨在迫使中國停止竊取美國知識產權。中國隨即表示將針對美國貨施以等額報復性關稅。特朗普周一威脅，如果中方進行報復，他將再對 2,000 億美元中國商品徵收 10% 的關稅。

特朗普還揚言，如果北京方面再還手，他還要對另外的 2,000 億美元中國產品徵收關稅。如此一來，可能被鎖定徵稅的中國商品將來到 4,500 億美元（約3.5萬億港元），逼近中國對美一年約 5,000 億美元的出口總額。

美國國家貿易委員會主任納瓦羅表示，貿易戰讓中國損失更多。他一貫將中國視為一支具有敵意的經濟和軍事力量。根據美國方面數據，去年中國對美進口額為 1,298.9 億美元，而美國卻購買了 5,054.7 億美元中國產品。

路透社引述納瓦羅在電話會議上告訴記者：「根本的現實是，磋商是代價最低的。」他稱中國「可能低估了特朗普總統的強大決心」。

「如果他們以為多採購幾樣我們的產品，就能廉價地攏絡我們允許他們繼續竊取我們的知識產權和皇冠之珠，那麽他們就誤判形勢了。」納瓦羅說，他指的是在現已中斷的磋商中，中方曾經提出增加採購美國商品。

New White House Report, Authored by Trade Hawk, Blasts Chinese ‘Economic Aggression’

Titled “How China’s Economic Aggression Threatens the Technologies and Intellectual Property of the United States and the World,” the 65-page report doesn’t suggest any new policies beyond the trade and investment restrictions already announced or under consideration, nor does it break new ground on Chinese trade practices. The study, which includes 300 footnotes and a 30-page appendix, consists of a synthesis of existing public reports examining Chinese economic policies.....

有冇人知邊度有得download?

無知一問
點解美國買中國野多過中國買美國野

最低技術最無撚用啲狗屎垃圾都係來自支那

遲D會有

好似iphone 美國都當係贏國出口俾美國自己?

中國呢十年做左世界工廠嘛

好多低技術 ; 高污染產品都係中國做

唔搵中國, 搵唔到低廉勞工
做過廠就知, 工人根本非人生活, 毫無人權

係，美國出口零件，支那組裝完出口返又當贏左